【逆權運動】《華郵》稱港府回應訴求壓力日增 《紐時》形容罷工人士勇敢

【逆權運動】《華郵》稱港府回應訴求壓力日增 《紐時》形容罷工人士勇敢

外媒指罷工令港府回應訴求的壓力越來越大(路透社)

港人今日發起全港罷工罷市，要求政府回應「五大訴求」，多區交通一度受阻，數以百計航班要取消。外媒指罷工令港府回應訴求的壓力越來越大，例如成立獨立調查委員會徹查警方等，並形容參與罷工的人士「勇敢」。

相關新聞：【元朗恐襲】警察無用 市民習武自救 拳手開班教防身術

美國《華盛頓郵報》形容今次罷工，以及示威者以不同策略智勝警方，加劇了港府要回應訴求的壓力，當中包括要求成立獨立調查委員會徹查警方涉濫權及7.21元朗恐襲等事件、要求特首林鄭月娥下台、撤回6.12金鐘集會暴動定性等。

然而報道指港府至今沒有準備回應任何訴求的迹象，解放軍駐港部隊司令員陳道祥又稱示威「絕不能容忍」，甚至發放解放軍應對示威演習的影片，而港澳辦亦罕有開記招回應北京對香港局勢的立場，譴責示威及要求盡快恢復社會安定。

相關新聞：【政識法字】身處現場會觸犯暴動罪嗎？

《紐約時報》引述香港大學法律學系教授格洛夫切斯基（Rick Glofcheski）指，罷工是政治行動而非勞資間的爭議，意味罷工人士未受勞工法保障，如果沒有請假或提供醫生紙可能受處分甚至解僱。他表示：「參與罷工的人都可說是勇敢的，在當前的政治氣氛中，可能會有百萬人（參與），但他們基本上沒有任何保障。」

美國《華盛頓郵報》/《紐約時報》

【每周送10萬】
升級壹會員獨家尊享，立即參加10萬火急大抽獎!
*推廣生意的競賽牌照號碼：52302-9
太空競賽如何優化人類生活？
【登月50年特刊】話你知！

下一則
下一則
【熱爆地球】日本熱浪持續 13個監測點錄得37℃高溫

【元朗恐襲】警察無用 市民習武自救 拳手開班教防身術
【政識法字】身處現場會觸犯暴動罪嗎？
【逆權運動】黃大仙的士佬挑釁抗爭者敗走 防暴警與胡志偉「激情」對話
【逆權運動】WSJ：政治陷僵局示威持續 「倘政府等示威潮退卻注定失望」